\documentclass[article]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}

\usepackage[italian=guillemets]{csquotes}
\usepackage[%
style=philosophy-modern,
%backend=biber,%SE DECOMMENTATO SERVE ''BIBER''
%shorthandintro=false,
%origfields=none,%origed
%origfieldsformat=parens,%brackets
%scauthors,
%scauthorsbib,
%scauthorscite,
%publocformat=loccolonpub,%locpubyear
%volnumformat=strings,%parens
%volumeformat=roman,%romansc,romanupp
%editionformat=roman,%romansc,romanupp
%inbeforejournal,
%annotation,
%library=false,
%square,
%yearleft,
hyperref,
backref]{biblatex}
\addbibresource{biblatex-philosophy.bib}%

\usepackage{hyperref}

% new commands:
\newcommand{\cmd}[1]{\texttt{\textbackslash #1}}


\begin{document}

\section{Comandi standard}

\begin{description}
\item[\cmd{cite\{Eco:2007\}}] \cite{Eco:2007}\\
\item[\cmd{textcite\{Eco:2007\}}] \textcite{Eco:2007}\\
\item[\cmd{parencite\{Eco:2007\}}] \parencite{Eco:2007}\\
\item[\cmd{autocite\{Eco:2007\}}]\autocite{Eco:2007}
\end{description}


\textcite{Bartocci:2007,Berti:1977,berto:sep-impossible-worlds,brandt,Bringhurst:1992,britannica,clawson:mla,comenio:oo,Corrocher:2009,ctan,datasheet,Degani:2009,Descartes:1897,descartes:discours,descartes:discours-ITA,DiGiovanniHarris1985,eco:2004,Eco:2007,Facchinetti:2009,Facchinetti:2009a,Federspil:2009,Filmed:2009,Frege,Galilei:dialogo,glibof:historian,gregorio:appunti,guit:sito,guzman:sd,heidegger:sz,HWPh,kant:kpv,kant:ku,kant:werke,knuth:ct,knuth:ct:a,knuth:ct:b,knuth:ct:c,knuth:ct:d,knuth:ct:e,lehman:biblatex,Lobacevskij:1994,Mach:1883,Markie2008,mate_einaudi:2007,Moore:1903,Mori:2008,nietzsche:historie,original,original-ITA,Pantieri:2009,pantieri:artelatex,pantieri:sito,Pasquinelli:1969,Poincare:1968,Reale1987,Rossitto:1977,Russell:1905,sakk:2010,Sassen2000,Sassen2010,Schlick:1930-3,SEP,Spencer:1891,Spencer:1891a,Spencer:1891b,Spencer:1891vol2,Termini:2007,test,Valbusa:2007,wassenhoven:dw}

\section{\cmd{sdcite}}

Questo comando permette di citare le voci senza data di pubblicazione, usando lo schema autore-titolo:

\begin{description}
\item[\cmd{sdcite}] \sdcite{guzman:sd}
\end{description}

In casi simili si consiglia tuttavia di usare un'abbreviazione: \cite{kant:ku}.

\section{\cmd{footcitet}}

Analogo a \cmd{textcite}, ma per le note a piè di pagina:\footcitet[12-13]{Corrocher:2009}


%\nocite{*}
% Shorthands
	\printshorthands

% Bibliographies
	\defbibnote{example}{This is a note to the first bibliography}
	\defbibnote{sitografia}{Sitografia prodotta con l'opzione \texttt{restorelassic}.}
	% Examples
		\phantomsection{}
		\addcontentsline{toc}{section}{Examples}
		\printbibliography[prenote=example,title=Examples,keyword=esempio]
	% References
		\phantomsection{}
		\addcontentsline{toc}{section}{\refname}
		\printbibliography[restoreclassic,prenote=sitografia,title=Sitografia,keyword=primaria,type=online]

\end{document}
